{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ma olen suur ja sinine ning mul on palju vett. Paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga m√§rg!"},{"text":"Ô∏è Minu l√§hedalt v√µib leida liiva."},{"text":"Vaalad elavad minus."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun ookeanip√µhjas v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."},{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa merevetikaid."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Merekilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Meretigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. V√µin ka tinti pritsida! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on rohkem k√§si kui sul!"},{"text":"Mu k√§ed v√µivad asju haarata."},{"text":"Kasutan tinti ohu eest varjamiseks."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Dolphin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis ja laulan laule! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen helisid vee all."},{"text":"Mul on auk pea peal."},{"text":"Olen √ºks suurimaid loomi Maal!"}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mul on pontsakad hambad ja ujun ookeanis v√§ga kiiresti. M√µned inimesed kardavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µnel on v√§ga teravad hambad!"},{"text":"Olen kalat√º√ºp."},{"text":"M√µned on tuntud oma uimede poolest."}],"options":[{"label":"Dolphin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Metskala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§ike ja oran≈æ valgete triipudega. Sa v√µid mind leida mere anemoonist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kalat√º√ºp."},{"text":"Olen erksav√§rviline."},{"text":"Elan kipitavas taimekeses."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"Kuldkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Ma v√µin sind n√µelata ja h√µljuda ookeanis. Mul ei ole aju ega luid! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en l√§bi, nagu klaas."},{"text":"Ma h√µljun vees."},{"text":"Minu puudutamine v√µib olla valus."}],"options":[{"label":"Merekilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Metskala","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga vana roomaja, kes ujub ookeanis ja muneb rannas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen loomake, kellel on kest."},{"text":"Ô∏è K√ºlastan randa, aga ainult munemiseks."},{"text":"Veedan kogu oma elu vees, peale selle!"}],"options":[{"label":"Krokodill","isCorrect":false},{"label":"Merekilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Alligaator","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Mul on k√µva kest, kaks suurt k√º√ºnist ja k√µnnin liiva peal k√ºlili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on 10 jalga."},{"text":"Ô∏è K√µnnin kummalisel viisil."},{"text":"Minu k√º√ºnised v√µivad n√§ppida!"}],"options":[{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Krevetid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Ma elan ookeanis, aga ma ei ole kala ja n√§en v√§lja nagu t√§ht! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju k√§si."},{"text":"V√µin k√§e tagasi kasvatada, kui √ºhe kaotan."},{"text":"‚≠ê Olen vormitud v√§ga kuulsa geomeetrilise objektina."}],"options":[{"label":"A Sea Urchin","isCorrect":false},{"label":"T√§htkala","isCorrect":true},{"label":"Merekurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja vahel ka ilusad v√§rvid. Vajan kasvamiseks vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mesilased armastavad mind k√ºlastada."},{"text":"Kasvan k√µige paremini p√§ikesepaiste ja vihmaga."},{"text":"Sa v√µid mind potti istutada."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline, paljud k√§ed ulatuvad taevasse. Linnukestele meeldib oma kodu minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuust. Vahel marineerin, vahel olen salatis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla kr√µmpsuv."},{"text":"Mulle maitsevad v√µileivad h√§sti."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvatan suvel."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen vees kasvav taim, kus ujuvad suured √ºmmargused lehed. Konnadele meeldib mulle istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ribbit! Ribbit!"},{"text":"Ô∏è Leiad mind tiigist."},{"text":"Minu lehed on taldrikute kujulised."}],"options":[{"label":"Vesiliilia","isCorrect":true},{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen torkiv taim, mis elab k√µrbes. Ma ei vaja eriti vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ouch! Ole ettevaatlik, kui sa mind puudutad."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldivad kuumad ja kuivad kohad."},{"text":"Camels v√µib mind k√µrbes n√§ha."}],"options":[{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen pikk taim, mis annab meile teravilja. Minu k√§est saab teha n√§kileiba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma k√µigutan tuules."},{"text":"Mind v√µib jahuks jahvatada."},{"text":"Linnudele meeldib mu seemneid s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on v√§ga tugev l√µhn ja hoian vampiire eemal. Sa kasutad mind oma toidus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sibulaperes."},{"text":"Mulle maitseb Itaalia toit suurep√§raselt."},{"text":"√Ñra muretse, vampiire pole olemas."}],"options":[{"label":"Rosmariin","isCorrect":false},{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":true},{"label":"Basiil","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen v√§ga suur lill, mis l√µhnab halvasti, kuid olen v√§ga haruldane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu l√µhn on nagu m√§danenud liha!"},{"text":"Mind leidub vihmametsades."},{"text":"Olen suurim √ºksik lill Maal."}],"options":[{"label":"Rafflesia","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Hortensia","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen seeme, mis teeb n√§mmist maiust, kui potsatab. Sa s√∂√∂d mind kinos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√§in \"pop\" mikrolaineahjus."},{"text":"Olen p√§rit maisitaimest."},{"text":"V√µid mulle lisada v√µid ja soola."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga vana ja pikk puu. Minu n√µelu kasutatakse C-vitamiini rikka tee valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen okaspuu t√º√ºp."},{"text":"P√µlisrahvas Kanadas kasutas mind traditsiooniliselt meditsiinis"},{"text":"Minu n√µelad on tsitruselaadse maitsega"}],"options":[{"label":"Tamm","isCorrect":false},{"label":"M√§nd","isCorrect":false},{"label":"Ida-Valge Seeder","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}